
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Yetişkinlerde temel yaşam desteği ile ilgili uygulamalardan hangisi doğrudur?",
    answer: "30 kalp masajı, 2 yapay solunum şeklinde uygulanması",
    options: [
      "Göğüs kemiği 3 cm aşağı inecek şekilde bası yapılması",
      "Temel yaşam desteğine yapay solunum ile başlanması",
      "30 kalp masajı, 2 yapay solunum şeklinde uygulanması",
      "Kalp masajı hızının dakikada 30 bası olacak şekilde ayarlanması"
    ]
  },
    {
		numb: 2,
        question: "Hangi parçanın düzgün çalışmaması, şarj ikaz lambasının yanmasına sebep olur?",
        
        answer: "V kayışının",
        options: [
            "V kayışının",
            "Triger kayışının",
            "Marş motorunun",
            "Radyatörün"
        ]
		 
    },
    {
    numb: 3,
    question: "1.Bir el alna, diğer elin iki parmağı çene kemiğinin üzerine yerleştirilir.---2.Alından bastırılıp çeneden kaldırılarak baş geriye doğru itilir.----Uygulama basamakları verilen ve kazazedenin hava yolunu açmak için kullanılan pozisyon hangisidir?",
    answer: "Baş geri-çene yukarı",
    options: [
      "Şok",
      "Yarı oturuş",
      "Baş geri-çene yukarı",
      "Yarı yüzükoyun-yan yatış"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Bilek bölgesinde yaşanan kanama türünde yaralıya ilk yardım olarak hangisinin yapılması yanlıştır?",
    answer: "Kanayan yere en uzak olan basınç noktasına elle baskı uygulamak",
    options: [
      "Kanayan bölgeyi yukarı kaldırmak",
      "Kanayan yer üzerine temiz bir bez koyarak baskı uygulamak",
      "Kanayan yere en uzak olan basınç noktasına elle baskı uygulamak",
      "Yara üzerindeki bez kaldırılmadan bandaj ile sararak baskı uygulamak"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Açık kırıkla ilgili  hangisi söylenemez?",
    answer: "Deri bütünlüğü bozulmaz.",
    options: [
      "Kan kaybı olur.",
      "Deri bütünlüğü bozulmaz.",
      "Enfeksiyon tehlikesi yüksektir.",
      "Kemik bütünlüğü bozulur."
    ]
  },
	{
    numb: 6,
    question: "I.	 Vücudu sıkan giysiler gevşetilir.--II.Sırtüstü yatırılarak ayakları 45 cm kaldırılır.--------------------------III.Kusma varsa mide içeriğini yutmaması için yarı oturur pozisyonda tutulur.----------------IV.Solunum yolu açıklığı kontrol edilir ve açıklığın korunması sağlanır.-----Numaralanmış ifadelerden hangileri bayılmış olan kazazedeye yapılması gereken ilk yardım uygulamalarındandır?",
    answer: "I ve IV",
    options: [
      "I ve IV",
      "II ve III",
      "I, III ve IV",
      "I, II, III ve IV"
    ]
  },
	{
    numb: 7,
    question: "Bir kazazedenin taşınmasında, uyulması gereken genel kurallardan hangisi doğrudur?",
    answer: "Kazazedenin baş-boyun-gövde ekseni esas alınarak en az 6 destek noktasından kavranması",
    options: [
      "Kazazedenin baş-boyun-gövde ekseni esas alınarak en az 6 destek noktasından kavranması",
      "Kazazedenin mümkün olduğunca çok hareket ettirilmesi",
      "İlk yardımcının kalkarken ağırlığını karın kaslarına vermesi",
      "İlk yardımcının kendi sağlığını riske atması"
    ]
  },
	{
    numb: 8,
    question: "Trafik kurallarına uymama eğiliminde olan bir sürücünün hangi davranışı  gösterme olasılığı yüksektir?",
    answer: "Sürekli şerit değiştirerek araç kullanma",
    options: [
      "Hız sınırına uyma",
      "Yayaya yol verme",
      "Trafik levhalarını fark etme",
      "Sürekli şerit değiştirerek araç kullanma"
    ]
  },
	{
    numb: 9,
    question:"I.Ambulans ekiplerince müdahale yapılması--------------------II.Olay yerinde, ilk yardımcı tarafından temel yaşam desteği yapılması-----III.Hastane acil servislerinde müdahale yapılması---------------IV.Sağlık kuruluşuna haber verilmesi-Hayat kurtarma zinciri halkalarının doğru sıralaması hangisinde verilmiştir?",
    answer: "IV - II - I - III",
    options: [
      "	I- III - II - IV",
      "II - III - I - IV",
      "III - II - IV - I",
      "IV - II - I - III"
    ]
  },
	{
    numb: 10,
    question: "Yapım ve bakımından sorumlu olduğu kara yollarında, İçişleri Bakanlığının uygun görüşü alınmak suretiyle, Kara Yolları Trafik Yönetmeliği´nde belirlenen hız sınırlarının üstünde veya altında hız sınırları belirlemek ve işaretlemek hangi kurumun görev ve yetkisidir?",
    answer: "Kara Yolları Genel Müdürlüğünün",
    options: [
      "Sağlık Bakanlığının",
      "Emniyet Genel Müdürlüğünün",
      "Kara Yolları Genel Müdürlüğünün",
      "Millî Eğitim Bakanlığının"
    ]
  },
	{
    numb: 11,
    question: "Sürücünün hangisini yapması kural ihlali sayılır?",
    answer: "Geçme, dönme gibi mecburi hâller dışında şerit değiştirmesi",
    options: [
      "Üç şeritli ve iki yönlü yollarda sağ şeritten gitmesi",
      "Aracın cinsine ve hızına uygun olan şeridi kullanması",
      "Geçme, dönme gibi mecburi hâller dışında şerit değiştirmesi",
      "Şerit değiştirmeden önce, gireceği şeritteki araçların güvenle geçişlerini beklemesi"
    ]
  },
	{
    numb: 12,
    question: "Trafik kuralının ihlal edildiği tarihten geriye doğru bir yıl içinde, toplam 100 ceza puanını ilk defa aştığı tespit edilen sürücülerin sürücü belgesi kaç ay süre ile geri alınır?",
    answer: "2",
    options: [
      "2",
      "3",
      "6",
      "12"
    ]
  },
	{
    numb: 13,
    question: "Arkadan çarpma sonucunda meydana gelen trafik kazalarının en önemli sebebi hangisidir?",
    answer: "Takip mesafesi kuralına uyulmaması",
    options: [
      "Görüş mesafesinin kötü olması",
      "Takip mesafesi kuralına uyulmaması",
      "Öndeki aracın durması",
      "Havanın yağışlı olması"
    ]
  },
	{
    numb: 14,
    question: "I.Güvenlik güçlerine ait araçlar----II.Organ ve doku nakli yapan araçlar-III.İtfaiye araçları ile benzeri acil müdahale araçları-----------------IV.Ambulans ve özel amaçlı taşıtlarla yaralı ve acil hasta taşıyan diğer araçlar---------------------------Verilen araçların geçiş üstünlüğünü kullanmadaki doğru sıralaması hangisidir?",
    answer: "IV - II - III - I",
    options: [
      "II - III - IV - I",
      "III - IV - I - II",
      "IV - III - I - II",
      "IV - II - III - I"
    ]
  },
	{
    numb: 15,
    question: "Araç sürücülerinin duraklanan veya park edilen yerden çıkarken;----I.ışıkla veya kolla çıkış işareti vermeleri,---------------II.araçlarını ve araçların etrafını kontrol etmeleri,---------------III.yoldan geçen araçları ikaz ederek durdurmaları,-----------------IV.görüş alanları dışında kalan yerler varsa gözcü bulundurmaları mecburidir.-----------------------Numaralanmış bilgilerden hangileri doğrudur?",
    answer: "I, II ve IV",
    options: [
      "	I ve IIIr",
      "I, II ve IV",
      "II, III ve IV",
      "I, II, III ve IV" 
    ]
  },
	{
    numb: 16,
    question: ">Trafik işaretiyle yasaklanmış olan yerlerde-------------------------->Belirlenmiş yangın musluklarına her iki yönden 5 metre mesafe içinde---->Yerleşim yeri içinde kavşaklara ve bağlantı yollarına 5 metre mesafe içinde ---------------------------Verilen yerlerde hangisi yasaktır?",
    answer: "Duraklamak",
    options: [
      "Durmak",
      "Duraklamak",
      "Hızı azaltmak",
      "Vites yükseltmek"
    ]
  },
	{
    numb: 17,
    question: "I.Yolcuların koruyucu tertibat kullanması-----------------------II.Kasanın yan ve arka kapaklarının kapalı olması--------------------III.Yüklerin sağlam olarak yerleştirilmiş ve bağlanmış olması---Kamyon, kamyonet ve römorklarda yükle birlikte yolcu taşınırken numaralanmış ifadelerden hangilerinin yapılması zorunludur?",
    answer: "II ve III",
    options: [
      "	Yalnız I",
      "I ve II",
      "II ve III",
      "I, II ve III"
    ]
  },
	{
    numb: 18,
    question: "Araçlarda emniyet kemeri kullanımının zorunlu olması ile hangisi hedeflenmektedir?",
    answer: "Kaza anında ölüm ve yaralanmaların en aza indirilmesi",
    options: [
      "Kazaların önlenmesi",
      "Sürücülerin dikkatinin artırılması",
      "Denetimlerde herhangi bir sorun yaşanmaması",
      "Kaza anında ölüm ve yaralanmaların en aza indirilmesi"
    ]
  },
	{
    numb: 19,
    question: "Ölümle sonuçlanan trafik kazalarına asli kusurlu olarak sebebiyet veren sürücülerin sürücü belgeleri, ilgili mahkeme tarafından kaç yıl süre ile geri alınır?",
    answer: "1",
    options: [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ]
  },
	{
    numb: 20,
    question: "Muayene süresi dolmasa bile aracın özel teknik muayenesi hangi durumda zorunludur?",
    answer: "Trafik zabıtalarının gerekli görmesi",
    options: [
      "Araç sahibinin değişmesi",
      "Maddi hasarlı kazaya karışması",
      "Trafik zabıtalarının gerekli görmesi",
      "Aracın periyodik bakımının yapılmaması"
    ]
  },
	{
    numb: 21,
    question: "Sürüş güvenliğini hangisi olumsuz yönde etkiler?",
    answer: "Viraja girmeden önce hızı artırmak",
    options: [
      "Viraja girmeden önce hızı artırmak",
      "Aracı kullanırken yola konsantre olmak",
      "Yüksek hızlarda ani manevra yapmaktan kaçınmak",
      "Hız ile fren mesafesi arasındaki ilişkiyi öğrenmek"
    ]
  },
	{
    numb: 22,
    question: "Hangisi atıkların çevreye verdiği zararlardan biri değildir?",
    answer: "Toplanıp işlenerek tekrar kullanılabilir hâle getirilmesi",
    options: [
      "Kötü koku yayması",
      "Çirkin görünüm arz etmesi",
      "Hastalık bulaştıran zararlıların üremesine sebep olması",
      "Toplanıp işlenerek tekrar kullanılabilir hâle getirilmesi"
    ]
  },
	{
    numb: 23,
    question: "Motor parçalarından hangisinin işlevini kaybetmesi durumunda motorun içine su sızar?",
    answer: "Silindir (Motor) Bloğu",
    options: [
      "Silindir (Motor) Bloğu",
      "Krank Mili",
      "Buji",
      "Pistons"
    ]
  },
	{
    numb: 24,
    question: "Sürüşe başlamadan önce koltuk ve ayna ayarlarının yapılmasının sebebi hangisidir?",
    answer: "Sürüş konforu ve güvenliğini sağlamak",
    options: [
      "Sürüş konforu ve güvenliğini sağlamak",
      "Aracın ivmelenme süresini artırmak",
      "Koltukların yıpranmasını engellemek",
      "Yakıt tüketimini azaltmak"
    ]
  },
	{
    numb: 25,
    question: "I.Akü şarjının azalması-----------II.Fren balatalarının azalması--------III.Motor yağının özelliğini kaybetmesi------------------------------Aracın çok uzun süre kullanılmaması durumunda numaralanmış ifadelerden hangileri meydana gelebilir?",
    answer: "I ve III",
    options: [
      "Yalnız III",
      "I ve II",
      "I ve III",
      "I, II ve III"
    ]
  },
	{
    numb: 26,
    question: "Dizel yakıt kullanan bir araca yanlışlıkla benzin konulması durumunda hangisinin yapılması uygundur?",
    answer: "Yakıt deposunun boşaltılması",
    options: [
      "Aracın düşük hızda sürülmesi",
      "Yakıt deposunun boşaltılması",
      "Aracın yüksek devirde kullanılması",
      "Hava filtresinin değiştirilmesi"
    ]
  },
	{
    numb: 27,
    question: "I.Şarj-----------II.ABS-----------III.Yağ basıncı---------------Numaralanmış ikaz lambalarından hangilerinin araç gösterge panelinde yanması, aracın kurallara uygun olarak derhal durdurulmasını ve kontağın kapatılmasını gerektirir?",
    answer: "I ve III",
    options: [
      "Yalnız I",
      "I ve II",
      "I ve III",
      "II ve III"
    ]
  },
	{
    numb: 28,
    question: ">Ani duruş ve hızlanmalardan kaçınılması-------------->Tavsiye edilen tip ve ebatlarda araç lastiği kullanılması------------->Araçta yapılması gerekli bakım ve ayarların zamanında yapılması--------------Verilenlerin yapılması durumunda hangisinin gerçekleşmesi beklenir?",
    answer: "Aracın daha az yakıt tüketmesi",
    options: [
      "Çevre kirliliğinin artması",
      "Sürüş konforunun azalması",
      "Trafik yoğunluğunun artması",
      "Aracın daha az yakıt tüketmesi"
    ]
  },
	{
    numb: 29,
    question: "I.Trafikteki bütün kuralların nedenini öğrenir.-------------II.Araç kullanırken yapacağı bir kural ihlalinin sonucunda sadece maddi ceza olduğunu düşünür.--------III.Trafik içinde yapacağı bir kural ihlalinde, kendisinin ya da sevdiklerinin canını tehlikeye attığının farkındadır.-------Numaralanmış ifadelerden hangileri trafik adabına sahip olan bir sürücü için söylenebilir?",
    answer: "I ve III",
    options: [
      "I ve II",
      "I ve III",
      "II ve III",
      "I, II ve III"
    ]
  },
	{
    numb: 30,
    question: "Sürücünün trafik ortamında yaptığı davranışlardan hangisi, diğer sürücülerin dikkatinin dağılmasına ya da paniğe kapılmalarına sebep olabilir?",
    answer: "Sürekli ve ani şerit değiştirerek araç kullanması",
    options: [
      "Davranışlarının sonuçlarını düşünerek hareket etmesi",
      "Sürekli ve ani şerit değiştirerek araç kullanması",
      "Aracını kullanırken trafik kurallarının bilincinde olması",
      "Trafik içindeki davranışlarının sorumluluğunu üstlenerek araç kullanması"
    ]
  },
	{
    numb: 31,
    question: "Bir araç sürücüsünün kendini geçmekte olan bir araca yavaşlayarak kolaylık sağlaması durumu trafikte  hangi değer ile ifade edilir?",
    answer: "Diğerkâmlık",
    options: [
      "Bencillik",
      "Feragat",
      "Diğerkâmlık",
      "Sorumsuzluk"
    ]
  },
	{
    numb: 32,
    question: "Sürücüler, trafik adabı açısından başarılı iletişim kurma becerilerini geliştirmek için hangisini yapmalıdır?",
    answer: "İnsanların değişebileceğine inanmalıdır.",
    options: [
      "İnsanların değişebileceğine inanmalıdır.",
      "Dinlerken aynı zamanda değerlendirme eğiliminde olmalıdır.",
      "Karşısındakinin kişiliğini sevmediğinde kendini iletişime kapatmalıdır.",
      "Birini anlamak için tek bir olayın yeterli olduğunu düşünmelidir."
    ]
  },
	{
    numb: 33,
    question: "I.Orta refüjlere ve yol kenarlarına dikilen ağaçların zarar görmesi-------------II.Köprü ve tünel gibi noktalarda yaşanan kazalarda ulaşımın aksaması--------III.Trafo ve elektrik direğine çarpma gibi durumlarda kesintilerin yaşanması--------------IV.Yakıt, kimyasal madde, tıbbi atık vs. yüklü araçların yaptığı kazalar neticesinde büyük ekolojik zararların görülmesi-------------Numaralanmış ifadelerden hangileri kara yolunda meydana gelen trafik kazalarının topluma, kamuya ve çevreye verdiği zararlardandır?",
    answer: "I, II, III ve IV",
    options: [
      "I ve II",
      "I, II ve IV",
      "II, III ve IV",
      "I, II, III ve IV"
    ]
  },
	{
    numb: 34,
    question: "Sinir sistemine aittir ve omurga kanalı içinde, boyundan başlayıp kuyruk sokumuna kadar uzanır. Bu organ beyin ve vücut arasında bağlantıyı sağlar ve reflekslerin merkezidir.---------Bu bilgi, hangi organa aittir?",
    answer: "Omurilik",
    options: [
      "Beyin",
      "Beyincik",
      "Omurilik",
      "Omurilik Soğanı"
    ]
  },
	{
    numb: 35,
    question: "Olay yerindeki ilk yardımcının, bilinçleri kapalı ve solunumu olmayan dört farklı kazazedeye ilişkin tespitleri aşağıda verilmiştir.---------------I.Ağız ve çevresinde yaralanma------------II.Bacakta açık kırık ve yaralanma---------------III.Göz çevresinde morluk ve kulağında kanama------------IV.Karın gölgesinde vücut eksenine dik olan açık yara--------------Buna göre ilk yardımcı, numaralanmış kazazedelerden hangilerine “ağızdan buruna” suni solunum yapmalıdır?",
    answer: "Yalnız I",
    options: [
      "Yalnız I",
      "Yalnız IV",
      "II ve III",
      "III ve IV"
    ]
  },
	{
    numb: 36,
    question: "Meydana gelen trafik kazasına tanık olan ilk yardımcı, gerekli güvenlik önlemlerini alarak hemen 112‘yi aramıştır. Yaralanan araç sürücüsünün durumunu değerlendirdiğinde; bilincinin kapalı, parmak uçlarında ve dudaklarında solukluk, gözlerinde donukluk, derisinin nemli ve soğuk olduğunu tespit etmiştir.-------------Bu değerlendirmeye göre, ilk yardımcının yaralı için hangisini yapması doğrudur?",
    answer: "Vücut sıcaklığını korumak için üzerini örtmesi",
    options: [
      "Ağızdan sıcak içecekler vermesi",
      "Başını 30 cm olacak şekilde yukarı kaldırması",
      "Vücut sıcaklığını korumak için üzerini örtmesi",
      "Hareket ettirmeye çalışması"
    ]
  },
	{
    numb: 37,
    question: "İlk yardımcı, kalça veya alt taraf kemiklerinde kırık olan kazazedeye tespit işlemi yaparken hangisine dikkat etmelidir?",
    answer: "Açık kırık oluşmuş ise yaranın temiz bir bezle kapatılmasına",
    options: [
      "Bacaklar arasına yerleştirilecek destek malzemelerinin sert olmasına",
      "Açık kırık oluşmuş ise yaranın temiz bir bezle kapatılmasına",
      "Şerit sargıların kırık bölgenin üzerine gelecek şekilde bağlanmasına",
      "Yaralının oturur pozisyonda olmasına"
    ]
  },
	{
    numb: 38,
    question: ">Ölüm korkusu ve yoğun sıkıntı hissedilir.------------------->Ağrı şiddetli ve uzun sürelidir, dinlenmekle geçmez.--------------------->Ağrı hissi; sıklıkla kravat bölgesinde görülür, omuzlara, boyuna, çeneye ve sol kola doğru yayılır.--------------Bu belirtiler, acil bakım gerektiren hastalıklardan hangisiyle ilgilidir?",
    answer: "Kalp krizi",
    options: [
      "Bayılma",
      "Kalp krizi",
      "Sara krizi",
      "Havale"
    ]
  },
	{
    numb: 39,
    question: "İlk yardımcı, baş bölgesinden şiddetli darbe alan kazazedenin;-------------------->sesli ve ağrılı uyarılara yanıt vermediğini,------------------>yutkunma ve öksürük gibi tepkilerinin olmadığını,---------------->ışığa karşı tepkisiz olduğunu ve idrar kaçırdığını tespit etmiştir.----------------------------Bu belirtilere göre, ilk yardımcının kazazedeye hangi pozisyonu vermesi doğrudur?",
    answer: "Sırtüstü yatış",
    options: [
      "Sırtüstü yatış",
      "Yarı oturuş",
      "Koma",
      "Şok"
    ]
  },
	{
    numb: 40,
    question: "Şehir içinde, yol yapısı veya işaretleme yetersizliği yüzünden trafik kazalarının vuku bulduğu yerlerde, yetkililerce teklif edilen tedbirleri almak hangi kurumun görevidir?",
    answer: "Belediyenin",
    options: [
      "Belediyenin",
      "İçişleri Bakanlığının",
      "Jandarma Teşkilatının",
      "Karayolları Genel Müdürlüğünün"
    ]
  },
	{
    numb: 41,
    question: "Geçiş üstünlüğüne sahip araçların, duyulan uyarı işaretini aldığımızda, ilk önce yapmamız gereken hangisidir?",
    answer: "Sesin yönünü tayin etmek",
    options: [
      "Derhal sağ şeride yanaşmak",
      "Sesin yönünü tayin etmek",
      "Kavşakta bulunuyorsak, kavşağı hemen boşaltmak",
      "Önümüzdeki araçları, hızlanmaları için uyarmak"
    ]
  },
	{
    numb: 42,
    question: "'İşaret levhalarına yaklaşım yönünde ve park izni verilen yerler dışında; yerleşim birimleri içinde______metre ve yerleşim birimleri dışında________metre mesafede duraklamak yasaktır.'-------------------Bu cümlede boş bırakılan yerlere hangileri getirilmelidir?",
    answer: "15-100",
    options: [
      "15-100",
      "20-150",
      "30-200",
      "40-250"
    ]
  },
	{
    numb: 43,
    question: "I.Yeteri kadar aydınlatılmış yollara girdiğimizde--------II.Yayalarla aynı yönde ilerliyorsak------------III.Demiryolu geçidine geldiğimizde----------IV.Geceleyin önümüzdeki aracı geçeceğimiz zaman-----------Uzun hüzmeli far açıkken, numaralanmış durumlardan hangileri olursa kısa hüzmeli farı kullanmalıyız?",
    answer: "I ve IV",
    options: [
      "I ve II",
      "I ve IV",
      "II ve III",
      "I, III ve IV"
    ]
  },
	{
    numb: 44,
    question: "Hangisi trafik kaza oranını etkileyen etmenlerden biri değildir?",
    answer: "Aracın beygir gücü",
    options: [
      "Aracın yük durumu",
      "Kural ihlalleri",
      "Araç bakımları",
      "Aracın beygir gücü"
    ]
  },
	{
    numb: 45,
    question: "I.Rot başlarının boşluk yapması--------------II.Ön cam sileceklerinin çalışmaması----------------III.Park lambalarının yanmaması-----------IV.Kısa hüzmeli far ayarının bozuk olması-----------------Araç muayenesi sırasında, numaralanmış arızalardan hangileri ağır kusur olarak değerlendirilir?",
    answer: "I, II ve III",
    options: [
      "I ve IV",
      "II ve IV",
      "I, II ve III",
      "II, III ve IV"
    ]
  },
	{
    numb: 46,
    question: "Hangisi aracın durma mesafesini etkileyen faktörlerden biri değildir?",
    answer: "Aracın beygir gücü",
    options: [
      "Kaplamanın cinsi",
      "Yolun eğimi",
      "Aracın hızı",
      "Aracın beygir gücü"
    ]
  },
	{
    numb: 47,
    question: "Hangisini yapmak çevrenin temiz kalmasına katkı sağlar?",
    answer: "Araç bakımlarını zamanında yaptırmak",
    options: [
      "Gereksiz yere korna çalmak",
      "Seyahat esnasında, yiyecek atıklarını otoyol kenarlarına bırakmak",
      "Egzoz emisyon ölçümünü geciktirmek",
      "Araç bakımlarını zamanında yaptırmak"
    ]
  },
	{
    numb: 48,
    question: "Hangisi, motor soğutma sisteminin elemanı değildir?",
    answer: "Balata",
    options: [
      "Balata",
      "Su Pompası",
      "Radyatör",
      "Termostat"
    ]
  },
	{
    numb: 49,
    question: "'Geceleyin şehirlerarası kara yolunda seyrederken araçla karşılaşıldığında kısa farları kullanmak gerekir. Bu durumda, net görüş mesafesi ortalama 25 metreye düşer.'---------------Bu bilgiye göre, kısa farların kullanılması gerektiğinde hangisini yapmak doğru olur?",
    answer: "Araç hızını, herhangi bir tehlike anında, kolayca durulabilecek hıza getirmek",
    options: [
      "Karşı taraf ikazda bulunmazsa uzun farla devam etmek",
      "Araç hızını, herhangi bir tehlike anında, kolayca durulabilecek hıza getirmek",
      "Yolu daha iyi görmek için art arda kısa aralıklarla selektör yapmak",
      "Yolun sağından bir tehlike gelebileceği düşünülerek iyice sola yanaşmak"
    ]
  },
	{
    numb: 50,
    question: "I.Motor yağ seviye çubuğu çekilip temizlenmeli------------------II.Motor yağ çubuğu tekrar yerine daldırılıp çekilip kontrol edilmeli----------------III.Düz bir zeminde durulup motor kaputu açılmalı-----------------IV.Yağ miktarının max-min seviyesi arasında olduğu görülmeli-----------Motor yağı kontrolü yapılırken yapılması gerekenlerin doğru sıralanışı hangisidir?",
    answer: " III, I, II ve IV",
    options: [
      "I, II, III ve IV",
      "II, I, IV ve III",
      "III, I, IV ve II",
      " III, I, II ve IV"
    ]
  },
  
];